# Login und Registrierung

Um OpenOlat in vollem Umfang nutzen zu können, müssen Sie in OpenOlat registriert sein. Anonym können Sie OpenOlat nur als Gast mit eng begenzten Möglichkeiten aufrufen. 

Bei jedem neuen Aufruf von OpenOlat erscheint die [Login-Seite](Login_Page.de.md), auf der Sie sich anmelden. Mehr zu den unterschiedlichen Login-Methoden erfahren Sie in diesem Kapitel.

Zu Logout und Timeout finden Sie [hier](../basic_concepts/Session_Timeout_and_Logout.de.md) einige Informationen.

!!! hint "Häufig gestellte Fragen"

    * [Wo kann ich mein Passwort ändern?](../login_registration/Password.de.md)
    * [Welche Sicherheitsstufen gibt es in OpenOlat?](../login_registration/Security_levels.de.md)
    * [Wie erstelle ich mir einen Passkey?](../login_registration/Passkey.de.md#activate)
    * ...


## Registrierung

Die Art der Erstregistrierung und das konkrete Vorgehen kann je nach OpenOlat Instanz
variieren: 

* In den meisten Fällen wurden Sie bereits von Ihrem/Ihrer Administrator:in oder Benutzerverwalter:in als OpenOlat-Benutzer:in registriert, bevor Sie den Zugriff auf einen bestimmten Kurs erhalten haben.
* OpenOlat kann aber auch so eingerichtet werden, dass sich jemand selbst registrieren kann.

Meist ist das Vorgehen direkt auf der jeweiligen OpenOlat
Login-Seite erkennbar. Bei Unklarheiten oder Rückfragen wenden Sie sich bitte
an den lokalen OpenOlat Support Ihrer Organisation.

Nach erfolgreicher Registrierung wird die vom Systemadministrator festgelegte
Startseite angezeigt. Diese kann je nach System unterschiedlich sein und auch
nochmals für OpenOlat-Autor:innen und Benutzer:innen variieren.

[Hier](../personal_menu/Configuration.de.md#general) finden Sie
Informationen dazu wie Sie ihre persönliche Startseite festlegen können.

